[
    {
        "question": "1.北京联合大学各专业录取分数及人数定义",
        "answer": "本项目包括了相应专业要求的选科，相应专业录取分数及人数，北京市和外地录取比例，相关专业历年录取分数线变化趋势，各专业招生规模等问题."
    },
    {
        "question": "2.1 北京联合大学人工智能专业选科要求",
        "answer": "选科要求物理+化学."
    },
    {
        "question": "2.2 北京联合大学人工智能专业录取分数线?",
        "answer": "无单科成绩限制，2023年安徽本科录取最低分为486分，对应排名97343名，2023年北京本科录取最低分为491分，对应排名33888名，2023年广东本科录取最低分为553分，对应排名71747名，2023年江苏本科录取最低分为557分，对应排名70200名，2023年辽宁本科录取最低分为581分，对应排名15879名，2023年山东本科录取最低分为570分，对应排名49768名，2023年上海本科录取最低分为450分，对应排名31821名，2023年四川本科录取最低分为538分，对应排名66337名，2023年浙江本科录取最低分为606分，对应排名47031名."
    },
    {
        "question": "2.3 北京联合大学人工智能专业录取人数",
        "answer": "2023计划人数为33人，其中北京20人，安徽2人，广东1人，江苏1人，辽宁2人，山东2人，上海2人，四川2人，浙江1人。2024年北京市30人，京外10人."
    },
    {
        "question": "2.4 北京联合大学艺术生录取相关信息",
        "answer": "投档规则按照各省要求执行，进档考生按我校录取办法执行."
    },
    {
        "question": "2.4.1 北京联合大学数字媒体艺术、视觉传达设计、服装与服饰设计、环境设计、产品设计、工艺美术、绘画专业录取办法",
        "answer": "按高考成绩（含政策性加分）从高分到低分择优录取. 高考成绩相同，按照美术类专业省统考成绩从高分到低分择优录取. 若专业省统考成绩相同，依次按照语文、数学、外语成绩从高分到低分择优录取."
    },
    {
        "question": "2.4.2 北京联合大学音乐学（师范）专业录取办法",
        "answer": "按高考成绩（含政策性加分）从高分到低分择优录取. 高考成绩相同，依次按照语文、数学、外语成绩从高分到低分择优录取."
    },
    {
        "question": "2.4.3 北京联合大学表演专业录取办法",
        "answer": "表演（京外生源）; 按综合成绩从高分到低分择优录取，综合成绩＝高考成绩（含政策性加分）x50%＋专业省统考成绩x50%. 综合成绩相同，按照专业省统考成绩从高分到低分择优录取，若专业省统考成绩相同，依次按照语文、数学、外语成绩从高分到低分择优录取. 表演（北京生源）：按高考成绩（含政策性加分）从高分到低分择优录取. 高考成绩相同，依次按照语文、数学、外语成绩从高分到低分择优录取."
    },
    {
        "question": "2.4.4 北京联合大学高考成绩计分方法",
        "answer": "文科使用高考成绩，理科使用折算成绩，折算公式：高考成绩*各省艺术文控制线/各省理控制线."
    },
    {
        "question": "2.4.5 北京联合大学2023年艺术类招生计划",
        "answer": "具体的学制、学位等信息请查询https://www.027art.com/beijingbenke/bjlhdx/yslzsjh/."
    },
    {
        "question": "2.5 北京联合大学高职升本课录取原则",
        "answer": "考生的公共外语成绩须达到北京市2024年高职升本科公共外语课最低录取控制分数线32分（含）以上；考生的公共外语、基础课、专业基础课三门总成绩须达到110分（含）以上，且无单科0分或缺考科目；按照考生的三门成绩总和从高分到低分择优录取，按照考生原专业录取. 具体录取分数线请见北京联合大学招生网——高职升本科."
    },
    {
        "question": "3 北京联合大学师资力量定义",
        "answer": "本项目包括了本校师资队伍建设，本校师资力量，校方师资核心团队成员背景介绍以及现有学术和项目成果，校方师资团队有哪些合作企业及落地项目."
    },
    {
        "question": "4.1 北京联合大学本校师资队伍建设",
        "answer": "学校重视师资队伍的发展与建设，在建设中落实学校办学宗旨和办学定位，以全面提高教师队伍整体素质为中心，以带头人和骨干教师队伍建设为重点，坚持师资引进和培养并重的原则. 学校制定了师资队伍建设规划，明确师资队伍建设目标，制定相关政策，加大经费投入，调整师资队伍结构，提高师资整体素质. 积极引进高层次人才和社会中具有丰富实践经验又能胜任教学的骨干. 加强对现有教师的培养，实行青年教师导师制，提高教师学历层次，鼓励教师积极参加行业企业实践、承接应用性课题或通过社会兼职提高专业应用能力. 实施“中青年骨干教师资助计划”，加强梯队建设. 完善岗位聘任制度，激发教师的参与教学改革的积极性."
    },
    {
        "question": "4.2 北京联合大学本校师资力量",
        "answer": "北京联合大学拥有较为雄厚的师资力量. 近年来学校采取引进与培养并举的方式，加大师资队伍建设的力度，使教师队伍的年龄、学历、职称等整体结构更趋合理，形成了一支发展趋势良好，适应应用性教育需要的师资队伍，更加有利于学科建设和可持续发展. 学校现有专任教师1799人，其中，具有高级职称的621人. 拥有市级拔尖创新人才9人，市级优秀教师21人，市级中青年骨干教师133人，高层次人才3人，新世纪百千万人才工程市级人选1人，享受政府特殊津贴专家3人，创新团队10个."
    },
    {
        "question": "5 北京联合大学专业相关信息",
        "answer": "定义\n本项目包括相关专业学制，适合报考人群，专业优势，专业学费，换专业的要求，专业所属院系，推荐专业相关专业的课程."
    },
    {
        "question": "6.1 北京联合大学人工智能专业学制与学位",
        "answer": "北京联合大学人工智能专业为四年学制，学位为工学学士."
    },
    {
        "question": "6.2 北京联合大学人工智能专业是什么",
        "answer": "人工智能，英文缩写为AI. 它是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一门新的技术科学. 它涉及使计算机或一般机器智能化的方法，从而使它们能够从经验中学习，进而从明确给出的知识中获得隐含知识，理解汉语、英语等自然语言，确定图像内容. 人工智能专业是一个新兴的前沿热点专业. 它融合了自然语言处理、机器视觉、复杂数据分析、数据可视化、数据的推理及优化、ChatGPT技术应用等."
    },
    {
        "question": "6.3 北京联合大学人工智能专业属于硬件还是软件",
        "answer": "人工智能专业通常被归类为软件领域，因为它主要涉及软件工程、算法设计、数据处理、机器学习、深度学习等知识和技术. 人工智能专业的学生需要学习如何编写代码，设计算法，以及如何使用各种软件工具来训练和部署智能系统. 尽管人工智能主要属于软件领域，但在实际应用中，人工智能系统通常需要与硬件紧密结合. 例如，为了提高AI算法的运行效率，可能需要设计专门的硬件，如GPU、TPU等. 此外，嵌入人工智能算法的硬件设备，如机器人、智能摄像头等，也需要硬件与软件的紧密配合. 因此，虽然人工智能专业主要属于软件领域，但与硬件领域也有密切的关系."
    },
    {
        "question": "6.4 北京联合大学人工智能专业适合报考人群",
        "answer": "人工智能专业作为一个跨学科领域，它适合对计算机科学感兴趣的人；数学和逻辑能力强的人；喜欢解决复杂问题的人；对技术和工程有热情的人；有志于研究和开发新技术的人；有强烈学习意愿和自学能力的人；对数据敏感，善于分析的人."
    },
    {
        "question": "6.5 北京联合大学人工智能专业主要课程",
        "answer": "本专业主要课程包含学科基础课：如程序设计基础、数字逻辑、计算机组成原理、数据结构与算法、计算机网络、操作系统、python程序设计等；专业基础课：如机器学习基础、深度学习技术与应用、AI软件设计与开发、AI硬件设计与开发等；专业方向选修课如：数字图像处理、数据可视化分析、计算机视觉、数据科学与数据预处理、云计算与大数据技术、移动应用开发、自然语言处理与信息检索等."
    },
    {
        "question": "6.6 北京联合大学人工智能专业的培养优势",
        "answer": "人工智能专业是北京联合大学新兴专业，本专业具有由经验丰富，高素质，高水平教师组成的优秀的教学团队，其中专任教师21人，均有博士学位，其中教授4人、副教授8人，可为学生提供优秀的学习资源；人工智能专业依托机器人学院拥有北京市信息服务工程重点实验室、多智能体系统研究中心等；拥有人工智能科教融合中心等实验室，可以满足专业及课程实践平台的需求，提供创新实践教学环境；人工智能专业采用以赛促学，以赛代练的课程教学模式，学生拥有较多的参与国家级、省部级竞赛的机会；本专业与百度、京东、小米等国内企业有较好的合作基础，学生可以获得较多的企业实习机会."
    },
    {
        "question": "6.7 北京联合大学转专业的要求",
        "answer": "北京联合大学一、二年级本科生可申请转专业. 北京联合大学进入三年级学习的本科生因患病无法在原专业学习，尚能在本校其他专业学习，经三甲医院诊断证明的，可提出转专业申请. 学生有下列情况之一的，不得申请转专业：艺术类专业学生转入非艺术类专业；. 专升本学生和北京市高端技术技能人才贯通培养试验项目学生；以特殊招生形式录取的学生，国家有相关规定或者录取前与学校有明确约定的；在休学、保留学籍期间或达到退学条件的学生. 休学创业后复学的学生需要转专业的，同等条件下优先考虑. 退役复学学生的转专业，按学生入伍当年国家及学校的相关规定执行. 每年春季学期第4周，教务处与学校宿管部门对接确定住宿计划，发布审定后的转专业方案. 每学年第二学期第8周，学生在教务系统中提交转专业申请，经转出学院审核通过后，由教务系统交至转入学院教务部门处理. 每年春季学期第10周，转入学院对学生进行考核. 考核小组一般由3名以上的专业教师组成，组长为专业负责人或系主任，考核学生是否具备专业学习的必要基础和潜力. 考核过程中对申请学生在各项考核项目（如笔试、面试等）的表现和得分，须有书面记录并存档备查. 原则上，二年级及以上年级申请转专业的学生，应编入低一年级学习."
    },
    {
        "question": "6.8 北京联合大学有哪些专业为中外合作办学专业",
        "answer": "物流工程，电气工程及其自动化，交通工程，轨道交通信号与控制专业均有中外合作办学. 我校与美国，俄罗斯等国家的诸多大学均有学期交流项目，详情请见北京联合大学——合作交流——外事服务——学生出国（境）项目一览表."
    },
    {
        "question": "6.9 北京联合大学都有什么专业",
        "answer": "包括考古学、法学、档案学、新闻学、网络与新媒体、文物与博物馆学、历史学、国际商务、国际经济与贸易、金融学、会计学、人力资源管理、旅游管理、酒店管理、会展经济与管理、英语、日语、西班牙语、工商管理、财务管理、电子商务、特殊教育（师范）、地理信息科学、人文地理与城乡规划、大数据管理与应用、工程管理、物流工程、建筑环境与能源应用工程、工程设计、生物工程、制药工程、食品科学与工程、食品质量与安全、烹饪与营养教育、计算机科学与技术、信息安全、物联网工程、数据科学与大数据技术、通信工程、电气工程及其自动化、交通工程、软件工程、机械工程、机器人工程、自动化、电子信息工程、人工智能、物流工程（中外合作办学）、电气工程及其自动化（中外合作办学）、交通工程（中外合作办学）、轨道交通信号与控制（中外合作办学）、汉语言文学（师范）、英语（师范）、小学教育（师范）、学前教育（师范）、应用心理学（师范）、科学教育（师范）、计算机科学与技术（师范）等多门专业."
    },
    {
        "question": "7 北京联合大学就业前景与发展方向定义",
        "answer": "本项目包括就业率、就业持久性，校招、定向单位、定向企业，各专业能在什么行业就业，就业收入、薪资、分配等问题."
    },
    {
        "question": "7.1 北京联合大学人工智能专业的就业率是多少？",
        "answer": "近几年来，学生就业率始终保持在95% 以上."
    },
    {
        "question": "7.2 北京联合大学人工智能专业可以从事什么类型工作？",
        "answer": "毕业生可以在人工智能及其交叉领域内从事研发与技术支持工作，同时可以胜任大数据开发、软件开发、物联网设备开发等新兴领域的工作；也可以在航空航天、光电、无人驾驶、智能交互、新媒体等领域从事产品研发、技术支持、运行维护等工作."
    },
    {
        "question": "7.3 人工智能专业毕业包分配吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "7.4 人工智能专业就业的持久性有多远？",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "7.5 人工智能专业就业收入、薪资？",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "7.6 人工智能专业的就业去向和就业前景？",
        "answer": "本专业立足北京，面向国家人工智能发展趋势，培养术德兼修，知行合一，从事人工智能应用研究、运行维护等方面的专业研究与技术人才. 具有扎实的基础知识、实践能力强、工作作风实，具有较强的社会责任感、创新创业精神和可持续发展能力的高素质应用型人才. 毕业生可以在人工智能及其交叉领域内从事研发与技术支持工作，同时可以胜任大数据开发、软件开发、物联网设备开发等新兴领域的工作；也可以在航空航天、光电、无人驾驶、智能交互、新媒体等领域从事产品研发、技术支持、运行维护等工作. 毕业生的知识储备可以支持其报考人工智能、计算机科学与技术、软件工程等多个学科的研究生，同时可以申请曼彻斯特大学等QSTOP100的国际高校人工智能专业."
    },
    {
        "question": "7.7 人工智能专业有什么企业来校招？",
        "answer": "8大学管理和学生福利定义\n本项目包括名校合办、出国问题，在校学习模式，是否有奖学金，奖学金的简介，学校是否按公立校统一管理，在教育工作中对于学生的成绩提升有哪些措施等问题。\n问题和答案：下列问题和答案适用于本文件"
    },
    {
        "question": "8.1学生有什么出国的机会吗？",
        "answer": "关于学生出国（境）项目分为学期交流项目、学位项目和短期项目，具体项目信息可见北京联合大学—合作交流—港澳台事务—学生交流—项目简介"
    },
    {
        "question": "8.2学校有什么名校合办项目吗？",
        "answer": "北京学院路地区高校教学共同体，它提供校际公共选修课100门次，进一步加强学生的人文素质和艺术素质的培养。目前学院路共同体建设成了包含跨校选修课，跨校辅修专业，共同体辅修专业的多层次一体化的“一校式”素质教学课程体系。具体学校及课程信息可见北京联合大学—教育教学—学堂路在线—跨校选修课"
    },
    {
        "question": "8.3学生在校学习模式？",
        "answer": "学校大部分课程采取传统面授模式，课程也结合线上授课模式（主要为网络学堂）、翻转课堂等。学校有国际化交流机会，还配备有实验室供同学实验使用。"
    },
    {
        "question": "8.4学校是否有奖学金，奖学金获得条件？",
        "answer": "学校设立奖学金，奖学金分为优秀学生奖学金、国家励志奖学金和国家奖学金。优秀学生奖学金：校长特别奖（个人或集体），奖金每学年10000元。特等奖学金奖励金额为每学年3000元/人；一等奖学金奖励金额为每学年1500元/人；二等奖学金奖励金额为每学年1000元/人；三等奖学金奖励金额为每学年500元/人。国家励志奖学金的奖励标准为每人每年5000元。国家奖学金的奖励标准为每人每年8000元。奖项评定标准以入学当年发放的学生手册要求为准。"
    },
    {
        "question": "8.5学校是否按公立校统一管理？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "question": "8.6在教育工作中对于学生的成绩提升有哪些措施？",
        "answer": "学校设立导师制，在大一期间分配导师指导学生学习。学校在大一期间会设立早晚自习，可以帮助学生熟练掌握和巩固所学的知识，还可以帮助学生养成勤奋、专注的习惯。"
    },
    {
        "question": "9 学校环境和食宿情况定义：本项目包括学校各个校区地理位置、宿舍环境及住宿费、食堂环境、菜品、价格和环境，图书馆开放时间及预约座位等问题。",
        "answer": "问题和答案：下列问题和答案适用于本文件"
    },
    {
        "question": "9.1学校各个校区地理位置？",
        "answer": "北四环校区（北京市朝阳区北四环东路97号）；蒲黄榆校区（北京市丰台区蒲黄榆二巷甲1号）；学院路校区（北京市海淀区北土城西路197号）；外馆斜街校区（北京市朝阳区安定门外外馆斜街5号）；红领巾桥校区（北京市朝阳区延静东里甲3号）；垡头校区（北京市朝阳区垡头西里三区18号）；工体北路校区（北京市朝阳区工体北路4号院），北苑校区（北京市朝阳区北苑路6号院甲1号）"
    },
    {
        "question": "9.2学校的宿舍环境及住宿费？",
        "answer": "女生宿舍大部分为6-8人间，部分有12人间宿舍，有空调，无独立卫生间、浴室。男生宿舍6-13人一间，人数根据宿舍大小而定。有空调，无独立卫生间、浴室。住宿费：男生宿舍和女生宿舍都是每学年750元-1200元，视宿舍情况而定。"
    },
    {
        "question": "9.3学校食堂环境、菜品、价格？",
        "answer": "学校食堂环境总体比较干净，菜品主要有面食串串等小吃，有烤冷面，各式串串烧烤，汉堡炸鸡，拉面等。(拉面是真的好吃)二楼是主食区，也是很多同学吃正餐的地方，有米线，台湾卤肉饭，烤肉饭，饺子，烤馕，凉拌，水果，鲜榨饮料还有各类菜品等等，菜品每个校区各有不同，价格也会根据菜品情况而定。总体来说食堂的菜品是会有更新的，味道还不错，价格在北京算是比较便宜的。"
    },
    {
        "question": "9.4图书馆开放时间及预约座位等问题？",
        "answer": "学院路分部图书馆开放时间：周一至周日8：00-22:00（节假日另行通知）\n外馆斜街分部图书馆开放时间：三层书库1、书库2、书库3，四层报刊阅览室，四层书库4、书库5是周一到周五8:00-17:00。三层综合阅览室是周一到周日8:00-22:00。五层电子阅览室、五层研习室是周一到周五8:00-22:00（节假日另行通知）。\n红领巾分部图书馆开放时间：流通借书处：周一至周五 8:00—16:30，周六 、周日闭馆报刊阅览室：周一至周日8:00—22:00，电子阅览室：周一至周五 8:00—16:00，周六 、周日闭馆（节假日另行通知）。\n垄头分部图书馆开放时间：期刊阅览室（二层）、综合阅览室（六层）是周一到周日8:00-22:00。自然科学书库（三层）、社会科学书库（四层）、语言文学书库（五层）是周一到周五8:00-22：00（节假日另行通知）。\n工体北路分部图书馆开放时间：二层流通借书处：8:00~22:0），其中：周一至周四 8:00—16:30 周五8:30—16:00  开架借阅，其余时间请至到308 闭架借阅；三层阅览室：周一至周日8:00—22:00； 三层两台微图：24小时自助借还（节假日另行通知）。\n蒲黄榆分部图书馆开放时间：一楼图书馆：周一至周日8:00—22:00；二楼期刊报纸阅览室：周一至周四 8:30—16:30，周五8:30—16:00，周六 、周日闭馆；三楼盲文阅览室：周一至周四 8:00—16:30，周五8:00—15:30，周六 、周日闭馆（节假日另行通知）。\n图书馆座位选取方式有：1.在预约机上选择相应的楼层及自习室（区域），选取结束时间，选取空闲座位，刷卡确认选座，然后根据所选座位对号入座。 2.通过微信扫描空闲座位桌面上的二维码进行选座。"
    },
    {
        "question": "10 学校研究成果及地位定义：",
        "answer": "本节包括学校排名，是一本还是二本，其他院校对比的优势介绍， 人工智能专业相关科研成果，被社会认可程度等问题。\n问题和答案：下列问题和答案适用于本文件"
    },
    {
        "question": "10.1学校排名？",
        "answer": "北京联合大学位列 2023年 ABC中国大学排名 第281名 、 2023软科中国大学排名第276名 。"
    },
    {
        "question": "10.2学校是一本还是二本？",
        "answer": "北京联合大学在北京是本科批次招生，所以我们通常认为北京联合大学是本科大学。（注：自2019年开始，北京本科一批、二批合并为本科批）。如果你不是北京考生，北京联合大学在你所在的省份是本科二批招生的话，你也可以认为北京联合大学是二本大学。"
    },
    {
        "question": "10.3人工智能专业与其他院校对比，有什么优势？",
        "answer": "人工智能专业是北京联合大学新兴专业，本专业具有由经验丰富，高素质，高水平教师组成的优秀的教学团队，其中专任教师21人，均有博士学位，其中教授4人、副教授8人，可为学生提供优秀的学习资源；人工智能专业依托机器人学院拥有北京市信息服务工程重点实验室、多智能体系统研究中心等；拥有人工智能科教融合中心等实验室，可以满足专业及课程实践平台的需求，提供创新实践教学环境。"
    },
    {
        "question": "10.4人工智能专业相关科研成果？",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "10.5学校被社会认可程度？",
        "answer": "北京联合大学被多次评为“全国教育系统先进集体”、“全国助残先进单位”等多项国家及北京市级先进集体荣誉称号，这表明学校在社会服务和学生社会服务意识方面表现突出，得到了社会的广泛认可。"
    },
    {
        "question": "11 学校简介定义",
        "answer": "本项目包括学校简介，考研和保研问题，考研率，可以考本校研究生吗，招生区域，换专业问题简介，调剂问题，走读和寄宿，学校网站网址，能参与哪些竞赛，教学理念、办学特色，是公立大学吗，校训等问题。\n问题和答案：下列问题和答案适用于本文件"
    },
    {
        "question": "11.1学校简介？",
        "answer": "北京联合大学成立于1985年，原为北京市依靠北京大学、清华大学等创办的36所大学分校。现已成为一所协调发展本科教育、研究生教育、继续教育和留学生教育的北京市高水平应用型大学，也是北京市最大的市属综合性大学。学校设有14个学院，覆盖了经济学、法学、教育学等多个学科门类。学校在教学资源建设、学科竞赛和学生科技活动等方面取得了显著成绩，为国家和北京市培养了近三十万名优秀人才。现有教职员工共2550余名，其中包括多名优秀教师和学者。近年来，学校适应首都发展定位，服务高质量发展和京津冀协同发展战略，拥有多个科研平台和机构，承担了多项国家级和省部级科研项目。"
    },
    {
        "question": "11.2学校考研，保研？",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "11.3学校招生区域？",
        "answer": "北京、河南、江西、云南、贵州、四川、广西、江苏、山西、内蒙古、宁夏、新疆、安徽、陕西、黑龙江、青海、浙江、天津、海南、山东、上海、湖北、湖南、江苏、广东、辽宁、河北、福建、重庆等。"
    },
    {
        "question": "11.4换专业问题简介？",
        "answer": "换专业大概有以下几条规则和具体流程：\n第一条 为尊重学生的专业兴趣，调动学生学习积极性，体现“以学生为本”的理念，根据《教育部普通高等学校学生管理规定》和《北京联合大学全日制普通高等教育学生学籍管理规定》，特制定本办法。\n第二条 本办法适用于全日制普通高等教育本科生、高职生，其中委培生、定向生以及从录取分数低的专业到录取分数高的专业等上级文件规定不允许的除外。转专业仅限于一、二年级学生。转专业成功的学生不得申请转回原专业或再次申请转入其他专业。\n第三条 转专业遵循原则：尊重学生专业兴趣；学生自愿申请；公开公平公正。\n第四条 转专业程序\n1．公布计划。每学年第二学期第0周，各学院根据各自办学条件（教室容量、实验条件、校区住宿情况等）公布招收学生转专业计划和相关考核要求。\n2．学生申请。每学年第二学期第17周，学生向转入学院教务部门提交转专业申请（附件1），每个学生只能申报一个专业。\n3．学院考核。每学年第二学期第20周，转入学院对学生进行考核，并根据转入前后专业所属学科、年级等情况，确定学生转入到同年级或低一年级学习。原则上申请转入人数未超过专业公布的招收计划时，无特殊原因不得限制学生转入。\n4．报送名单。每学年第一学期第0周，转入学院将拟接收学生名单报校教务处（附件2）。\n5．公示及异议处理。校教务处统一公示，公示期5个工作日。学生如有异议，需在公示期内以书面形式提出，校教务处应在公示期后五个工作日内予以答复。\n6．学籍变更。转专业学生名单经公示无异议后由校教务处统一进行学籍变更。\n第五条 学生凭审核后的《北京联合大学学生转专业申请表》（附件1）到转出学院/转入学院办理组织关系、档案、退选课等相关转出/转入手续；超过一周不办者，视为自动放弃转专业并取消其在校期间转专业申请资格。\n第六条 转专业学生需修完转入专业培养方案规定的全部课程方能毕业。学生在原专业所修的相同或相近课程，可申请免修，由转入学院按培养方案要求进行认定；在原专业修的转入专业没有的课程，可记为任选学分。学生转入专业之前开设的必修课程，学生需补修。\n第七条 转专业学生按转入专业的学费标准缴纳学费（师范生转到非师范专业，需按之前专业学费标准补缴学费；非师范生转到师范专业，不退之前学费）。\n第八条 转专业学生参加原学院或原专业当学年的评奖评优。\n注：转专业相关要求每年都会公布，详见北京联合大学公告通知。"
    },
    {
        "question": "11.5调剂问题？",
        "answer": "北京联合大学每年会公布研究生调剂专业和调剂系统开放时段，详见北京联合大学—招生就业—研究生招生。"
    },
    {
        "question": "11.6学校可以让学生走读吗？",
        "answer": "学校鼓励学生走读，如果家距离学校比较远，也可以选择住宿。"
    },
    {
        "question": "11.7学校网站网址？",
        "answer": "北京联合大学 (buu.edu.cn)（https:// www.buu.edu.cn）"
    },
    {
        "question": "11.8学生能参与哪些竞赛？",
        "answer": "包括但不限于数学、物理竞赛、数学建模、大学生电子商务“创新、创意及创业”挑战赛、计算机应用大赛、蓝桥杯、“互联网+”大学生创新创业大赛、中国智能机器人格斗及竞技大赛、中国机器人及人工智能大赛等。"
    },
    {
        "question": "11.9学校教学理念、办学特色？",
        "answer": "教学理念：深化教育教学改革，始终把人才培养放在中心地位。构建基于OBE理念的高水平应用型人才培养体系，致力于培养知行合一、学以致用、具有创新精神的优秀应用型建设人才。\n办学特色：应用型人才培养、应用型学科专业建设、应用型师资队伍建设、应用型科研"
    },
    {
        "question": "11.10机器人学院2024本科招生计划：",
        "answer": "软件工程（机器人创新实验班）京内0人，京外15人。电子信息工程京内24人、京外10人，其他类计划6人，机械工程京内28，京外10人。软件工程京内46人、京外19人。自动化京内44人、京外17人。机器人工程46人、京外19人。"
    }
]